Piense en la frontera factible (_feasible frontier_) de un estudiante que enfrenta un _trade-off_ entre ocio y las notas que obtiene en el curso (como vimos varias veces en clase y en el libro _The Economy_). En el eje horizontal tenemos horas de ocio y en el vertical la notas que obtiene. Si el estudiante descubre una estrategia que le permite aumentar su productividad un 10% en términos de nota por hora trabajada, esto se va a reflejar en la frontera como:
A) Un aumento vertical en la frontera, que va a ser mayor en términos de notas cuanto mayor sean las horas de estudio
B) Un movimiento en la frontera en forma paralela hacia arriba de 0.1 puntos para cualquier nivel de estudio
C) Una reducción de la frontera en forma proporcional a las horas trabajadas
D) Todas las anteriores
E) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
Muchos problemas sociales pueden ser representados como un dilema del prisionero, en el cual los agentes terminan en situaciones socialmente sub-óptimos. Distintos mecanismos pueden ayudar a eliminar o reducir este problema, entre ellos: 
A) Ayudar a los jugadores a desarrollar preferencias sociales
B) Hacer que el juego sea repetido
C) Introducir normas sociales
D) Todas las anteriores
E) Ninguna de las anteriores
ANSWER: D
Considere el siguiente juego simultáneo:  Benito IzquierdaDerechaAntonioArriba3, 31, 4Abajo4, 12, 2 En este contexto, sabemos que es dominada en términos de Pareto:
A) (Arriba, Izquierda)
B) (Arriba, Derecha)
C) (Abajo, Izquierda)
D) (Abajo, Derecha)
E) Ninguna de las anteriores
ANSWER: D
La eficiencia en términos de Pareto implica que:
A) Nadie se puede beneficiar sin causar un daño a otra persona
B) Una o más personas se pueden benefician y están dispuestas a compensar a los dañados
C) Personas racionales consideran costos y beneficios 
D) Todas las anteriores
E) Ninguna de las anteriores 
ANSWER: A
El gráfico de abajo ilustra un modelo de elección donde existe un conflicto entre un trabajador y el dueño de los recursos (p.ej. un terrateniente o un capitalista):[PMCII.2.png]Los puntos entre A y C (p.ej., B) son parte de la curva Pareto eficiente. Sabemos que:
A) Si estamos en la asignación D, el trabajador va a estar dispuesto a aceptar la asignación B para mejorar la eficiencia
B) La pendiente de la curva de indiferencia del trabajador que pasa por B, en la asignación B, es la misma que la tasa marginal de transformación de la frontera factible en A
C) En valor absoluto, la tasa marginal de transformación en A es mayor a la de D
D) Todas las anteriores
E) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B
Si una firma debe usar tres veces más de cada factor de producción o insumo para producir el doble de cantidad, entonces su función de producción tiene rendimientos:
A) Decrecientes de escala
B) Crecientes de escala
C) Constantes a escala
D) Todas las anteriores
E) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
Si una empresa tiene la siguiente función de costos totales: C(Q) = 4Q, sabemos que sus costos fijos, (Cf), costos variables (Cv), costos medios (CMe) y costos marginales (CMg) van a ser: 
A) Cf = 0; Cv = 4; CMe = 4; CMg = 4
B) Cf = 4; Cv = Q; CMe = 1; CMg = 1
C) Cf = 0; Cv = 4Q; CMe = Q; CMg = Q
D) Cf = 0; Cv = 4Q; CMe = 4; CMg = 4
E) Ninguna de las anteriores 
ANSWER: D
En un juego simultáneo sin repetición
A) Un jugador observa lo que otros hacen antes de decidir cómo actuar.
B) Un jugador decide su acción, teniendo en cuenta lo que otros jugadores pueden hacerdespués de conocer su movimiento.
C) Los jugadores se coordinan para encontrar las acciones que conducen a un resultadoóptimo para la sociedad.
D) Un jugador elige una acción teniendo en cuenta las posibles acciones que otros jugadorespueden tomar.
E) Ninguna de las anteriores
ANSWER: D
